Backstage Club

[PAYBACK](https://www.emp.de/payback/ "PAYBACK") [ 

Get The Look](https://www.emp.de/get-the-look/)

Dein Konto

Kontoeinstellungen

Adressen

Bestellungen

Artikel zurücksenden

Bewertungen

Login

[Shopping from United Kingdom Please click here to visit EMP Online Shop for customers from United Kingdom

Ok](https://www.emp.co.uk/home?forceThisShop=1)

Katalog durchsuchen  löschen Packstation suchen

Ab in die Ferien!

\-20%\*

[Jetzt sparen!](https://www.emp.de/sommer/?pmid=SAM-1226_20per_3999_ALLIN_EUR "Jetzt sparen!") Code **SAVE20** kopieren

Die Javascript-Funktion Ihres Browsers ist deaktiviert.

Bitte schalten Sie es ein, damit Sie die volle Funktionalität dieser Seite erleben können.

Ok

Mit dem Klick auf „Geht klar!“ erlaubst du uns Cookies zur Verbesserung und Personalisierung unseres Shops, zur Analyse und zu Marketingzwecken auf unserer Website, Social Media und auf Partnerwebsites zu nutzen. Alternativ kannst du dem Verwenden von Cookies auch nicht zustimmen - in diesem Fall verwenden wir lediglich notwendige Cookies. Mit dem Klick auf "Einstellungen" kannst du deine Cookie Präferenzen auswählen. In der [Cookie-Richtlinie](https://www.emp.de/terms-cookie-policy.html) kannst du die Cookie-Einstellung jederzeit ändern und die Einwilligung widerrufen. Mehr Informationen findest du in unserer [Datenschutzerklärung](https://www.emp.de/customer-service/terms-%26-conditions/terms-privacy-policy.html).

Einstellungen Geht klar!

Hier kannst du das Tracking und die Analysetools auf unseren Websites zulassen oder ausschließen.

 Notwendige

 Analyse

 Marketing

Einstellungen speichern

Ihr Browser ist derzeit nicht eingestellt, um Cookies zu akzeptieren.

Bitte schalten Sie diese Funktion ein oder überprüfen Sie, ob Sie ein anderes Programm haben, um Cookies zu blockieren.

Ok

### Navigation

DATENSCHUTZERKLÄRUNG
====================

##### **LETZTE AKTUALISIERUNG: 28.07.2023**

Die E.M.P. Merchandising Handelsgesellschaft mbH ("**EMP**") Gruppe nimmt den Schutz Deiner Privatsphäre ernst, wenn es um unseren Umgang mit Deinen personenbezogenen Daten geht. Dies betrifft Informationen, die Dich persönlich identifizieren, wie Deinen Namen, Deine Kontaktdaten, Deine Bestellhistorie, Deine Marketing-Präferenzen oder Daten, die mit jenen Informationen verknüpft werden können, um Dich direkt oder indirekt zu identifizieren („**Personenbezogene Daten**“). Verweise auf „wir“, „unser“ oder „uns“ in dieser Datenschutzerklärung beziehen sich auf Unternehmen der EMP-Gruppe, die als Verantwortliche in dem Abschnitt „[Verantwortliche Deiner Personenbezogenen Daten](#Anker1 "zum Anker")” unten aufgeführt sind.

Diese Datenschutzerklärung beschreibt, wie wir Personenbezogene Daten verarbeiten, die wir direkt bei Dir oder auf den von uns betriebenen Websites, Onlineshops, Web-Applikationen (z.B. Widgets und andere Anwendungen) sowie mobilen Anwendungen (“**Mobile Apps**”), die auf diese Datenschutzerklärung verlinken, erheben (jeweils eine „**Plattform**“ oder zusammen unsere „**Plattformen**“).

Diese Datenschutzerklärung gilt für die gesamte EMP-Gruppe. Lokale Abweichungen oder Besonderheiten in unserem Umgang mit Deinen Personenbezogenen Daten, die in Deinem Heimatland erhoben werden, stellen wir anschaulich im Abschnitt „[Länderspezifische Anhänge](#Anker10 "zum Anker")“ dieser Datenschutzerklärung dar. Der länderspezifische Abschnitt ist Teil dieser Datenschutzerklärung.

1\. VERANTWORTLICHE DEINER PERSONENBEZOGENEN DATEN
--------------------------------------------------

1.1 Die nachfolgend aufgeführten Unternehmen der **EMP-Gruppe** sind datenschutzrechtlich verantwortlich für die Verarbeitung von Personenbezogenen Daten auf unseren Plattformen:

1.1.1 **E.M.P. Merchandising Handelsgesellschaft mbH**, eine deutsche Gesellschaft mit Hauptsitz in: Darmer Esch 70a, 49811 Lingen, Deutschland;

1.1.2 **EMP Mail Order UK Ltd**, eine in England und Wales gegründete und eingetragene Gesellschaft mit eingetragenem Firmensitz in: c/o Francis Clark LLP, Melville Building East, Unit 18, 23 Royal William Yard, Plymouth, Devon, PL1 3GW, UK;

1.1.3 **EMP Mailorder Italia S.r.l.**, eine italienische Gesellschaft mit eingetragenem Firmensitz in: Via XX Settembre 70/G, 37036 SAN MARTINO B.A. - VR -, Italia;

1.1.4 **Large Popmerchandising BVBA**, eine belgische Gesellschaft mit eingetragenem Firmensitz in: Middelmolenlaan 175 postvak 23, 2100 Antwerpen, België;

1.1.5 **Large Popmerchandising BV**, eine niederländische Gesellschaft mit eingetragenem Firmensitz in: Schenkkade 50 K, 2595 AR Den Haag, Nederland.

Bitte beachte, dass die genaue Bestimmung des jeweils Verantwortlichen von den Verarbeitungstätigkeiten abhängt, die in dem Abschnitt „[Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten](#Anker2 "zum Anker")“ aufgeführt sind. Abhängig von den jeweiligen Tätigkeiten, können die oben genannten Unternehmen entweder allein verantwortlich sein (d.h. nur eines der oben genannten Unternehmen ist datenschutzrechtlich verantwortlich) oder gemeinsam verantwortlich (d.h. zwei oder mehr der oben genannten Unternehmen sind gemeinsam datenschutzrechtlich verantwortlich). In der Tabelle [hier](https://www.emp.de/customer-service/terms-%26-conditions/terms-privacy-policy-controllership-table.html) sind die jeweils Verantwortlichen in Abhängigkeit von den verschiedenen Verarbeitungstätigkeiten aufgeführt. Sofern eine gemeinsame Verantwortlichkeit vorliegt, findest Du [hier](https://www.emp.de/customer-service/terms-%26-conditions/terms-privacy-policy-key-responsibilities.html) den wesentlichen Inhalt der Vereinbarungen über die gemeinsame Verantwortlichkeit (v.a., wer für die Einhaltung der einzelnen datenschutzrechtlichen Regelungen in Bezug auf Deine Personenbezogenen Daten verantwortlich ist).

1.2 Schreib uns gerne eine E-Mail oder einen Brief, wenn Du Fragen dazu hast, welches der oben genannten Unternehmen für die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten datenschutzrechtlich verantwortlich ist. Unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“.

2\. VERARBEITUNG DEINER PERSONENBEZOGENER DATEN
-----------------------------------------------

Wir erheben Personenbezogene Daten entweder direkt von Dir oder erhalten Deine Personenbezogenen Daten von Dritten (z.B. wenn Du einen Expresskauf tätigst) oder mittels automatischer Datenerhebung, wenn Du unsere Plattformen nutzt.

Wir verarbeiten Deine Personenbezogenen Daten für zahlreiche Zwecke (Gründe) und stützen uns dabei auf folgende Rechtsgrundlagen (Rechtfertigung): „zur Vertragsdurchführung“; „zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung“; „mit Deiner Einwilligung“ oder „erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen“ (das bedeutet, dass wir ein geschäftliches oder wirtschaftliches Interesse an der Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten haben).

Die nachfolgende Tabelle stellt übersichtlich dar, wie wir Deine Personenbezogenen Daten erheben und verwenden und auf welche Rechtsgrundlagen (Rechtfertigung) wir unsere Verarbeitung stützen. Sofern wir die Nutzung oder Speicherung Deiner Daten als „erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen“ einstufen, haben wir eine Interessenabwägung durchgeführt, um sicherzustellen, dass Deine Rechte angemessen berücksichtigt werden. In der Spalte „Wie wir Deine Daten nutzen und unsere Rechtsgrundlagen“ nennen wir in den Überschriften die unterschiedlichen Rechtsgrundlagen, auf die wir die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten stützen. Die Zwecke der Verarbeitung und, sofern einschlägig, unsere berechtigten Interessen findest Du in den Ausführungen unter der jeweiligen Überschrift.

Bitte bedenke, dass wenn Du uns Daten, die wir angefragt haben, nicht mitteilst, oder wenn Du der Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten widersprichst, obwohl wir darauf hingewiesen haben, dass diese Daten zwingend erforderlich sind, können wir möglicherweise von Dir gewünschte Dienstleistungen nicht erbringen oder sind anderweitig nicht in der Lage, den Zweck zu erfüllen, für den wir um Deine Personenbezogenen Daten gebeten haben.

### 2.1 Online-Konten und Einkäufe

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **Kundenkonto**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du Dich für ein Kundenkonto auf einer unserer Plattformen (z.B. in unserem E-Commerce Online-Shop) registrierst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name und Deine E-Mail-Adresse. Sofern wir Informationen abfragen, die für die Registrierung nicht erforderlich sind (z.B. Geburtsdatum und Telefonnummer), ist die jeweilige Angabe als optional gekennzeichnet.  <br>  <br>Wenn Du Deine Kontoinformationen nach der Registrierung vervollständigst und Dein Konto nutzt, teilst Du uns weitere Personenbezogene Daten mit. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Deine Adresse (Liefer- und Rechnungsadresse), Inhalt Deines Warenkorbs, Deine Bestellhistorie, Deine bevorzugte Zahlungsart (z.B. Kreditkarte/ PayPal). Zur Klarstellung: Wir verarbeiten keine Zahlungsdaten wie Deine Kreditkartennummer. | ##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>* Zur Registrierung Deines Kundenkontos und zur Bereitstellung der Kontofunktionen auf unseren Plattformen, z.B. Einrichtung eines Zugangs, Pflege Deines Kontos und Bereitstellung eines Kundenservice.  <br>    <br>* Zur Versendung administrativer Informationen, u.a. Informationen über unsere Plattformen und Änderungen unserer Geschäftsbedingungen und Richtlinien.<br><br>  <br><br>##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>Zur Speicherung Deiner bevorzugten Zahlungsart (Kreditkarte / PayPal) in Deinem Kundenkonto für zukünftige Zahlungen.  <br><br>  <br><br>##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>Zur Verarbeitung optionaler Informationen, um Dein Konto zu individualisieren und den damit verbundenen Kundenservice zu verbessern. |
| ##### **Single-Sign-On**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du Dich auf unseren Plattformen mittels Single-Sign-On ("**SSO**") registrierst. Abhängig vom SSO-Provider erhalten wir während des ersten SSO-Registrierungsprozesses Personenbezogenen Daten aus Deinem SSO-Konto, z.B. den Namen und die E-Mail-Adresse Deines SSO-Kontos.  <br>Weitere Informationen findest Du unter den nachfolgenden Webseiten:  <br>Apple SSO-Service:  <br>[https://support.apple.com/en-gb/HT210318](https://support.apple.com/en-gb/HT210318)  <br>Google SSO-service:  <br>[https://support.google.com/accounts/answer/112802?hl=en](https://support.google.com/accounts/answer/112802?hl=en) | ##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>Zur Registrierung Deines Kontos und zur Bereitstellung einer nutzerfreundlichen Login-Funktion.  <br>Bitte beachte, dass wir keine Kontrolle über die Datenerhebung und -nutzung seitens der SSO-Provider haben.  <br>Weitere Informationen findest Du in den Datenschutzerklärungen der SSO-Provider:  <br>Apple:  <br>[https://www.apple.com/legal/privacy/en-ww/](https://www.apple.com/legal/privacy/en-ww/)  <br>Google:  <br>[https://policies.google.com/privacy?hl=en](https://policies.google.com/privacy?hl=en). |
| ##### **Einkäufe/Bestellungen**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du auf einer unserer Plattformen eine Bestellung aufgibst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Inhalt des Warenkorbs, Name, E-Mail-Adresse, Telefonnummer, Lieferadresse, Lieferpräferenzen, Zahlungsarten, Zahlungsdaten (nur wenn Du als Zahlungsart „Rechnung“ oder „Vorkasse“ auswählst oder für Erstattungen, wenn du Nachnahme als Zahlungsart ausgewählt hattest) und Deine Größe und Dein Gewicht, sofern Du den Größenrechner nutzt. Zur Klarstellung: Wir verarbeiten keine Zahlungsdaten wie Deine Kreditkartennummer. | ##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>* Zum Abschluss und Abwicklung Deiner Einkäufe auf unseren Plattformen, einschließlich der Versendung einer Auftragsbestätigung, der Versendung von Informationen zum Stand Deiner Bestellung sowie zur Auslieferung Deiner Bestellung.  <br>    <br>* Zur Versendung administrativer Informationen, u.a. Informationen über unsere Plattformen und Änderungen unserer Geschäftsbedingungen und Richtlinien.  <br>    <br><br>##### **Zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung**<br><br>Zur Einhaltung sämtlicher relevanten Verbraucherschutzgesetze in Bezug auf Deine Einkäufe, einschließlich der Bereitstellung von Informationen, Zusendung von Ersatzprodukten und der Ausstellung von Gutschriften oder Rückerstattungen (falls zutreffend). |
| ##### **Kundenservice**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du uns im Zusammenhang mit einer Bestellung kontaktierst oder eine Supportanfrage auf einer unserer Plattformen stellst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, Adresse, Telefonnummer, Kundennummer, Einzelheiten zu Deiner Bestellung und weitere Details zu Deiner Anfrage. | ##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>Zur Kommunikation mit Dir im Zusammenhang mit Deiner Bestellung und zur Erbringung des entsprechenden Kundenservice.  <br><br>##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>Zur Kommunikation mit Dir, sofern Deine Anfrage keine Bestellung betrifft. |
| ##### **Bonusprogram PAYBACK**<br><br>Sofern Du ein PAYBACK Konto hast und Deine PAYBACK Kundennummer im Bestellprozess angibst, übermitteln wir – als PAYBACK Partnerunternehmen – die für das Bonusprogramm benötigten Personenbezogenen Daten an PAYBACK Rabattverein e.V. bzw. PAYBACK GmbH (zusammen: **“PAYBACK”**). Diese Informationen umfassen den Gesamtbetrag der Bestellung, die Mehrwertsteuer und bei bestimmten Extra-Punkteaktionen die bestellten Artikel.  <br>Wir und PAYBACK sind teilweise gemeinsam Verantwortliche. Wir haben insoweit in einer Vereinbarung mit PAYBACK festgelegt, wer welche datenschutzrechtliche Verpflichtungen aus der DSGVO und aus anderen Datenschutzgesetzen erfüllt. Den wesentlichen Inhalt der Vereinbarung findest Du unter www.payback.de/gemeinsam-verantwortlich.  <br>Bitte beachte für weitere Informationen auch die Datenschutzerklärung von PAYBACK unter: https://www.payback.de/info/datenschutz . | ##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>Zur Teilnahme am kostenlosen PAYBACK Bonusprogramm beim Einkauf in unserem Online-Shop.  <br><br>##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>Mit der Teilnahme am Bonusprogramm erhältst Du Informationen über Coupons, Sonderangebote und Rabatte von uns und anderen PAYBACK Partnerunternehmen. Bitte beachte, dass Du Deine Einwilligung jederzeit widerrufen kannst, indem Du Deinen Widerruf entweder an PAYBACK GmbH, P.O. Box 23 21 03, 85330 München, Deutschland schickst oder uns eine E-Mail schreibst. Unsere E-Mail-Adresse findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“. |
| ##### **Sovendus Gutscheine**<br><br>Nach Abschluss Deines Einkaufs zeigen wir Dir Gutscheine für Drittanbieter, bereitgestellt von der Sovendus GmbH (“**Sovendus**”). Wir übermitteln Deine gehashte E-Mail-Adresse und Deine IP-Adresse an Sovendus. Wenn Du einen Gutschein auswählst, übermitteln wir weitere Personenbezogene Daten an Sovendus. Dabei handelt es sich um folgende Daten: Anrede, Name, Postleitzahl, Land und E-Mail-Adresse sowie pseudonymisiert folgende Daten: Bestellnummer, Bestellwert mit Währung, Sitzungs-ID, Gutscheincode und Zeitstempel.  <br>Bitte beachte für weitere Informationen die Datenschutzerklärung von Sovendus unter: https://online.sovendus.com/online-datenschutzhinweise/ . | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>* Zur Ermöglichung Deiner Teilnahme an den Gutscheinangeboten von Sovendus. Sovendus nutzt die verschlüsselte E-Mail-Adresse zur Prüfung eines möglichen Werbewiderspruchs und die IP-Adresse ausschließlich zu Sicherheitszwecken.  <br>    <br>* Zur Erleichterung unserer Abrechnung mit Sovendus.  <br>    <br><br>##### **Zur Vertragsdurchführung**<br><br>Zur Erstellung und Versendung eines Gutscheins für einen Drittanbietershop entsprechend Deiner Anfrage. |

### 2.2 Marketing-Kampagnen und Direktmarketing

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **Gewinnspiele, Preisausschreiben und ähnliche Werbeaktionen**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du an unseren Gewinnspielen, Preisausschreiben oder ähnlichen Werbeaktionen teilnimmst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, Telefonnummer (optional), Adresse, E-Mail-Adresse, Geburtsdatum (optional), Land, Details zum Gewinnspiel oder Preisausschreiben an dem Du teilnimmst und Deine Teilnahme als solche.  <br>  <br>Bitte beachte, dass die jeweils von uns erhobenen Personenbezogenen Daten variieren können (u.U. fragen wir nur einige der oben genannten Daten ab), abhängig von der jeweiligen Werbeaktion, an der Du teilnimmst. Wir werden Dir im Vorfeld einer Werbeaktion mitteilen, welche Informationen erforderlich sind, um an der Werbeaktion teilnehmen zu können. | ##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>Zur Ermöglichung Deiner Teilnahme an unseren Gewinnspielen, Preisausschreiben oder ähnlichen Werbeaktionen, und um diese Aktionen durchzuführen.  <br>  <br>Für einige dieser Aktionen gelten zusätzliche Regeln, die weitere Angaben dazu enthalten können wie wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten und weitergeben. Wenn zusätzliche Regeln gelten, werden wir Dir diese vor Deiner Teilnahme mitteilen – bitte lies Dir diese Regeln genau durch bevor Du uns Deine Personenbezogenen Daten mitteilst. |
| ##### **Direktmarketing**<br><br>Wir erheben Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du bei uns einkaufst, ein Kundenkonto registrierst oder ein EMP Magazin bestellst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, E-Mail-Adresse, Adresse und optional Deine Telefonnummer.  <br>Du gibst uns auch Deine Personenbezogenen Daten, indem Du Dich anmeldest / einwilligst, Werbung von uns zu erhalten.  <br>Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, E-Mail-Adresse, Telefonnummer und Deine Marketing-Präferenzen. Abhängig von der jeweiligen Werbemaßnahme kann es sich dabei auch um folgende Informationen handeln: Dein Land, Stadt, Geburtsdatum und Dein Geschlecht, sofern Du uns diese Daten zur Verfügung stellst.  <br>Es gibt mehrere Möglichkeiten, wie Du in den Erhalt von Werbung einwilligen kannst:  <br><br>* **Postalisch:** Einwilligung in den Erhalt von postalischer Werbung.<br>* **Newsletter:** Einwilligung unseren Newsletter oder einen Newsletter unserer Werbepartner (inkl. Newsletter von Funko und Künstlern) zu erhalten.<br>* **Kampagnen:** Einwilligung Werbung von uns zu erhalten, wenn Du an einer unserer Werbeaktionen teilnimmst (einschließlich Offline-Kampagnen, Konzerte, Gewinnspiele, Preisausschreiben und ähnliche Werbeaktionen). | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>* Zur Versendung von postalischen Marketing-Mitteilungen nach Deinem Einkauf. Du kannst diesen Marketing-Mitteilungen widersprechen, indem Du uns kontaktierst (unsere Kontaktdetails findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br>* Zur Versendung von E-Mail-Werbung für eigene ähnliche Waren von uns nach Deinem Einkauf. Du kannst jederzeit widersprechen entsprechende Werbung zu erhalten, indem Du den Abmeldelink in einer unserer E-Mails anklickst oder indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdetails findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br><br>##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>* Zur Versendung von Werbung per Post oder E-Mail, sofern Du in den Erhalt von Werbung eingewilligt hast. Wir halten uns dabei an Deine Marketing-Präferenzen und Du kannst jederzeit Deine Einwilligung widerrufen, indem Du den Abmeldelink in einer unserer E-Mails anklickst oder indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br>* Zu Deiner Zuordnung in Gruppen, um bestimmen zu können, welche Inhalte am besten zu Dir passen. Dazu analysieren wir beispielsweise Faktoren wie auf welchem Weg Du Deine Werbeeinwilligung erteilt hast (z.B. auf unserer Website oder auf Grund eines Gewinnspiels), Deinen Aufenthaltsort und Deine Marketing-Präferenzen (z.B. Produkte, die Dich interessieren). Bitte beachte, dass wir keine Zuordnung mehr vornehmen werden, wenn Du Deine Einwilligung widerrufst. Du kannst jederzeit widerrufen, indem Du den Abmeldelink in einer unserer E-Mails anklickst oder indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br>* Zur Weitergabe Deiner Kontaktdaten und Deiner Marketing-Präferenzen an unsere Werbepartner, unsere Künstler (nur Deine E-Mail-Adresse) und andere Dritte, damit diese Dir E-Mail-Werbung zusenden können, sofern Du eingewilligt hast, dass wir Deine Personenbezogenen Daten zu diesen Zwecken weitergeben dürfen. Wir halten uns dabei an Deine Marketing-Präferenzen und Du kannst die Einwilligung zur Weitergabe Deiner Personenbezogenen Daten jederzeit widerrufen indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br><br>Bitte beachte, dass wir Dir, nachdem Du uns mitgeteilt hast, keine Werbenachrichten mehr erhalten zu wollen, weiterhin administrative Informationen und Servicenachrichten senden, sofern dies erforderlich ist. Diese Nachrichten werden keine Marketinginhalte enthalten. |
| ##### **Social-Media-Werbung**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du Dich anmeldest / einwilligst, Werbung, einschließlich Social-Media-Werbung, zu erhalten. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, E-Mail-Adresse, Social-Media-Nutzername oder -Profil, Telefonnummer und Marketing Präferenzen.  <br>  <br>Sofern wir auf unseren Plattformen Social-Media-Pixel oder ähnliche Technologien einsetzen, erhalten wir Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du einwilligst, dass Pixel oder ähnliche Technologien mit Deinem Gerät interagieren und Daten von diesem erheben, wenn Du unsere Plattformen aufrufst. Dabei handelt es sich im Allgemeinen um die Information, dass Du unsere Plattform besucht hast und ein Nutzerkonto auf unseren Partner-Social-Media-Plattformen hast (z.B. Facebook oder Google).  <br>  <br>Bitte beachte für weitere Informationen bezüglich Social-Media-Pixel / ähnliche Technologien und wie diese funktionieren unsere Cookie-Richtlinien. Diese findest Du [hier](https://www.emp.de/terms-cookie-policy.html) | ##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>* Zur Versendung unserer personalisierten Werbung an Dein Social-Media-Konto unter Verwendung von Audience-Targeting-Technologien, bei denen unsere Social-Media-Partner Deine E-Mail-Adresse oder mittels Social-Media-Pixel / ähnlichen Technologien erhobene Informationen mit Deinem Nutzerkonto (sofern Du eines hast) auf deren Plattform abgleichen und Dich einer Gruppe zuordnen, denen wir personalisierte Werbung senden dürfen. Diese „Custom Audience“-Gruppe wird nur auf der von Dir genutzten Social-Media-Plattform erstellt und gespeichert. Auch wenn wir Dir personalisierte Werbung zukommen lassen können, wissen wir nicht, ob Du einer Gruppe zugeordnet bist und haben keinen Zugriff auf irgendwelche Informationen Deines Social-Media-Nutzerkontos.  <br>    <br>* Zu Deiner Zuordnung in Gruppen, um bestimmen zu können, welche Inhalte und welche „Custom Audience“-Gruppe am besten zu Dir passt. Dazu analysieren wir beispielsweise Faktoren wie auf welchem Weg Du Deine Werbeeinwilligung erteilt hast (z.B. auf unserer Website oder aufgrund eines Gewinnspiels), Deinen Aufenthaltsort, Deine Marketing-Präferenzen (z.B. auf Basis Deiner Bestellhistorie) und auch durch die Analyse Deiner Aktivitäten auf unseren Plattformen. Bitte beachte, dass wir keine Zuordnung mehr vornehmen werden, wenn Du Deine Einwilligung widerrufst. Du kannst jederzeit widerrufen, indem Du den Abmeldelink in einer unserer E-Mails anklickst oder indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“).  <br>    <br>* Zur Erstellung einer separaten Gruppe von Social-Media-Nutzern mit ähnlichen Merkmalen wie diejenigen, die Teil unserer „Custom Audience“-Gruppe sind. Diese „Lookalike“-Gruppe wird nur auf den Plattformen unserer Social-Media-Partner erstellt und gespeichert. Obwohl wir Personen der „Lookalike“-Gruppe personalisierte Werbung zukommen lassen können, ist es uns nicht möglich Individuen dieser Gruppe zu identifizieren und wir haben keinen Zugriff auf irgendwelche Informationen Deines Social-Media-Nutzerkontos. |

### 2.3 Social-Media, Streaming-Dienste und Konten bei Drittanbietern

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **Teilnahme an Gewinnspielen, Preisausschreiben und ähnlichen Werbeaktionen mit einem Social-Media-Nutzerkonto**<br><br>Wenn Du Dein Social-Media-Konto (z.B. Facebook) oder ein anderes Konto eines Drittanbieters nutzt, um an unseren Gewinnspielen, Preisausschreiben oder ähnliche Werbeaktionen teilzunehmen, teilst Du bestimmte Personenbezogene Daten Deines Kontos mit uns. Dies umfasst Informationen wie z.B. Dein Name, Geschlecht, E-Mail-Adresse, Stadt, Land, Details zur Werbeaktion an der Du teilnimmst, Deine Teilnahme und jede andere Information, die Du uns mitteilst. | ##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>Zur Ermöglichung Deiner Teilnahme an unseren Gewinnspielen, Preisausschreiben oder ähnliche Werbeaktionen und zur Durchführung dieser Aktionen.  <br>  <br>Für einige dieser Aktionen gelten zusätzliche Regeln, die weitere Angaben dazu enthalten können wie wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten und weitergeben – bitte lies Dir diese Regeln genau durch bevor Du uns Deine Personenbezogenen Daten mitteilst. |

### 2.4 Allgemeine Anfragen

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **Allgemeine Anfragen**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du uns kontaktierst oder anderweitig mit uns interagierst, z.B. per E-Mail, über Social-Media, mittels Online-Kontaktformular, Telefonanruf oder anderweitig. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, Kontaktdaten und Details zu Deiner Kommunikation. | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>Zur Beantwortung und Bearbeitung Deiner Anfragen, z.B. wenn Du uns Fragen, Anmerkungen, Lob oder Beschwerden schickst oder Informationen über unsere Plattform anfragst. Wir können diese Informationen auch zur Verbesserung unserer Plattformen, Produkte und Dienstleistungen heranziehen.  <br><br>##### **Zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung**<br><br>Zur Erfüllung gesetzlicher Verpflichtungen im Hinblick auf das Auskunfts- und Informationsrecht – z.B. wenn Du Dein Auskunftsrecht gemäß der DSGVO geltend machst. |
| ##### **Umfragen**<br><br>Du gibst uns Deine Personenbezogenen Daten, wenn Du an einer unserer Umfragen teilnimmst und diese ausfüllst. Dies sind im Allgemeinen Informationen wie Dein Name, Kontaktdaten und Deine Angaben in der Umfrage. | ##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>Zur Registrierung Deiner Teilnahme an Umfragen und zur Analyse Deiner Antworten im Rahmen der Umfrage. |

### 2.5 Automatisch erhobene Daten

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **E-Mail-Zustellbarkeit**<br><br>Wir erheben automatisiert Personenbezogene Daten, wenn wir Dir entsprechend Deiner Marketing-Präferenzen Marketing-E-Mails senden. Dabei handelt es sich im Allgemeinen um Informationen, ob Du die E-Mail geöffnet hast und was Du innerhalb der E-Mail angeklickt hast.  <br>  <br>**Bitte beachte unsere Cookie-Richtlinie, um zu erfahren was Cookies (und andere ähnliche Technologien) sind und wie wir sie nutzen. Diese findest Du [hier](https://www.emp.de/terms-cookie-policy.html)**. | ##### **Mit Deiner Einwilligung**<br><br>* Zur Kontrolle der Wirksamkeit der Marketing-E-Mails, die wir an Dich senden.  <br>    <br>* Zur Anpassung zukünftiger Marketing-E-Mails, die wir Dir auf Basis Deiner Interaktionen mit unseren bisherigen E-Mails senden.  <br>    <br><br>##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>* Zur Kontrolle der Wirksamkeit unserer Marketing-E-Mails, die wir Dir für unsere eigenen ähnlichen Produkte nach Deinem Einkauf senden.  <br>    <br>* Zur Anpassung zukünftiger Marketing-E-Mails, die wir Dir auf Basis Deiner Interaktionen mit unseren bisherigen E-Mails schicken. |
| ##### **Besuch unserer Online-Plattform**<br><br>Wenn Du eine unserer Online-Plattformen besuchst oder nutzt, nehmen wir eine automatisierte Erhebung von Personenbezogenen Daten vor. Dabei handelt es sich im Allgemeinen um folgende Informationen:  <br><br>* **Browser- und Gerätedaten:** Einige Informationen werden von den meisten Browsern erfasst, wie z.B. Deine Medienzugriffskontroll- (MAC-) Adresse, Gerätetyp (Windows der Mac), Bildschirmauflösung, Version Deines Betriebssystems, Internetbrowser und die Version unserer Plattform, die Du verwendest.  <br>    <br>* **Mobile Apps Daten:** Wenn Du Dir eine unserer Mobilen Apps herunterlädst und diese nutzt, können wir Nutzerdaten der Mobilen Apps nachverfolgen und erfassen, wie z.B. Zeit und Datum des Zugriffs Deiner Mobilen App auf unsere Server und welche Informationen und Dateien auf die Mobile App heruntergeladen wurden.  <br>    <br>* **IP Adresse:** Eine Internetprotokoll- (IP-) Adresse ist eine Nummer, die Deinem Gerät automatisch zugeordnet wird, wenn Du über Deinen Internet-Service-Provider (ISP) eine Plattform aufrufst. Deine IP-Adresse wird bei jedem Aufruf unserer Plattform automatisch erfasst und auf unseren Server-Logdateien protokolliert, gemeinsam mit der Dauer Deines Aufrufs und Deiner Nutzung der Plattform. | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>* Zur Berechnung der Auslastung unserer Plattform.  <br>    <br>* Zur Unterstützung bei der Diagnose von Serverproblemen.  <br>    <br>* Zur Verwaltung unserer Plattformen.  <br>    <br>* Zur Bestimmung Deines Standortes auf Landesebene. |
| ##### **Cookies (und ähnliche Technologien)**<br><br>  <br><br>**Bitte beachte unsere Cookie-Richtlinie, um zu erfahren was Cookies (und andere ähnliche Technologien) sind und wie wir sie nutzen. Diese findest [hier](https://www.emp.de/terms-cookie-policy.html)**. |     |

### 2.6 Interne Geschäftsprozesse

| **Von uns erhobene Daten** | **Wie wir Deine Daten verarbeiten und unsere Rechtsgrundlagen** |
| --- | --- |
| ##### **Aggregieren Personenbezogener Daten**<br><br>Wir können sämtliche oben genannte Personenbezogene Daten aggregieren, die wir über Dich erheben. | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>Zur Aggregierung sämtlicher Personenbezogenen Daten, die wir erheben, damit diese Daten in ihrer endgültigen aggregierten Form nicht mehr länger zur Identifikation von Personen herangezogen werden können. Wir verarbeiten z.B. Personenbezogene Daten, die wir beim Aufruf unserer Websites erheben, um zu berechnen, wie viel Prozent unserer Nutzer ein bestimmtes Produkt gefällt. Wir verwenden die aggregierten Daten für verschiedene Zwecke, u.a. zur:  <br><br>* Entwicklung neuer Produkte und Dienste;  <br>    <br>* Erweiterung, Verbesserung oder Modifizierung unserer aktuellen Produkte und Dienste;  <br>    <br>* Bestimmung der Wirksamkeit unserer Werbekampagnen, damit wir diese an die Bedürfnisse und Interessen unserer Kunden anpassen können;  <br>    <br>* Durchführung und Ausweitung unserer Geschäfte, z.B. um zu erfahren, welche Aspekte unserer Plattform für unsere Kunden am beliebtesten sind, damit wir Ressourcen, Forschung und Entwicklung effizient einsetzen können;  <br>    <br>* Führung und Ausweitung unserer Geschäfte, z.B. um zu erfahren welche Bereiche / Produkte auf unserer Plattform am beliebtesten sind, damit wir uns darauf fokussieren können, die Bedürfnisse unserer Kunden zu erfüllen. |
| ##### **Audits (intern / extern) und Compliance**<br><br>Unser Audit- und Compliance- Prozess kann sich auf alle oben genannten Personenbezogenen Daten beziehen, die wir über Dich erheben. | ##### **Zur Wahrung unserer berechtigten Interessen erforderlich**<br><br>Zur Überprüfung, dass unsere internen Prozesse wie vorgesehen funktionieren.  <br><br>##### **Erfüllung einer gesetzlichen Verpflichtung**<br><br>Zur Überprüfung, dass unsere internen Prozesse mit den gesetzlichen oder behördlichen Vorgaben übereinstimmen. |
| ##### **Betrugsprävention und Sicherheit**<br><br>Unser Betrugs- und Sicherheitsüberwachungsprozess kann sich auf alle oben genannten Personenbezogenen Daten beziehen, die wir über Dich erheben. | ##### **Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen**<br><br>Zur Durchführung von Betrugs- und Sicherheitsüberwachungen innerhalb unseres Unternehmens, z.B. um Cyberattacken oder (versuchten) Identitätsdiebstahl aufzudecken und zu verhindern.  <br><br>##### **Zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung**<br><br>Zur Überprüfung, dass unsere internen Prozesse mit den gesetzlichen oder behördlichen Vorgaben übereinstimmen. |
| ##### **Verwaltung**<br><br>Unser Verwaltungsprozess kann sich auf alle oben genannten Personenbezogenen Daten beziehen, die wir über Dich erheben. | ##### **Zur Wahrung unserer berechtigten Interessen erforderlich**<br><br>Zur effektiven Umsetzung unseres Geschäftsmodells und unserer Unternehmensstruktur in einer Art und Weise, die unseren Kunden dient – u.a. durch die Nutzung zentralisierter und dezentralisierter Geschäftsabläufe. |
| ##### **Rechtsansprüche**<br><br>Unsere rechtlichen Ansprüche können sich auf alle oben genannten Personenbezogenen Daten beziehen, die wir über Dich erheben. | ##### **Zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung / Erforderlich zur Wahrung unserer berechtigten Interessen (situationsabhängig)**<br><br>Zur effektiven Verteidigung oder Geltendmachung von Ansprüchen zum Schutz unserer Rechte und Interessen sowie zur Reaktion auf Untersuchungen von Aufsichtsbehörden oder Strafverfolgungsbehörden. |

3\. WEITERGABE DEINER PERSONENBEZOGENEN DATEN
---------------------------------------------

Wir übermitteln Deine Personenbezogenen Daten zu den folgenden Zwecken:

* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten zu den in dieser Datenschutzerklärung beschriebenen Zwecken an andere Unternehmen der EMP-Gruppe weiter. Du findest eine Liste der Unternehmen der EMP-Gruppe mit dem jeweiligen Unternehmenssitz im Abschnitt “Verantwortliche Deiner Personenbezogenen Daten“ [Verantwortliche Deiner Personenbezogenen Daten](#Anker1 "zum Anker").
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten an Unternehmen weiter, die in unserem Namen Dienstleistungen erbringen (und in einigen Fällen an Unternehmen der EMP-Gruppe), damit diese uns bei der Erbringung unserer Dienste unterstützen können, einschließlich der nachstehend aufgeführten. Dabei kann es sich um Berater, professionelle Beratungsdienstleister (wie Rechtsanwälte und Steuerberater), Marketingagenturen (z.B. zur Verbesserung von Werbeerfahrungen), Dienstleister für Hosting (Cloudanbieter wie Salesforce), Marketingtechnik (z.B. für die Erstellung von E-Mail-Kampagnen, E-Mail-Automatisierung, Verwaltung von Opt-outs usw.), Datenauswertungen (z.B. Analyse des Datenverkehrs auf der Website), Zahlungsabwicklungen (z.B. Klarna, PayPal), Auftragsabwicklungen (z.B. Versand / Lieferung von Kundenbestellungen), Bereitstellung der Infrastruktur (z.B. Website- und Anwendungsentwicklung), Audits (externe Wirtschaftsprüfer), IT-Dienste, Kundenservice, E-Mail-Versand, Kreditkartenabwicklungen und andere ähnliche Dienste handeln.
* Um Dir die Zahlungsmethoden von Klarna anbieten zu können, werden wir Personenbezogenen Daten, wie beispielsweise Kontaktdaten und Bestelldaten an Klarna übermitteln. So kann Klarna beurteilen, ob Du die von Klarna bereitgestellten Zahlungsmethoden in Anspruch nehmen kannst und die Zahlungsmethoden an Deine Bedürfnisse anpassen. Allgemeine Informationen über Klarna findest Du [hier](https://www.klarna.com/de/). Klarna verwendet Deine Personenbezogenen Daten gemäß den geltenden Datenschutzbestimmungen und den Ausführungen in der [Datenschutzerklärung von Klarna](https://cdn.klarna.com/1.0/shared/content/legal/terms/0/de_at/privacy).
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten (nur Deine E-Mail-Adresse) an Dritte (u.a. unsere Werbepartner (z.B. Funko) und Künstler) weiter, damit diese Dir Werbung entsprechend Deiner Marketing-Präferenzen zukommen lassen können, z.B., wenn Du Dich für den Newsletter eines Künstlers anmeldest.
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten an unsere Social-Media-Partner weiter, damit wir in sozialen Medien Werbung platzieren und um Social-Media-Plugins auf unseren Plattformen verwenden zu können.
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten an Dritte weiter, die als Sponsoren von Wettbewerben, Gewinnspielen und ähnlichen Aktionen fungieren, damit diese Dritten die Wettbewerbe, Gewinnspiele und ähnlichen Werbeaktionen anbieten und durchführen können.
* Alle Personenbezogenen Daten, die Du auf öffentlichen Bereichen unsere Plattformen postest oder über diese veröffentlichst (z.B. auf Pinnwänden, in Chats, auf Profilseiten und Blogs) werden zu öffentlichen Informationen und sind somit für Besucher unserer Plattformen und der Allgemeinheit zugänglich. Diese Daten können über das Internet und andere Medienkanälen weiterverbreitet werden, um auf diese Weise einem noch größeren Publikum zur Verfügung zu stehen.
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten weiter, wenn wir dazu verpflichtet sind, um gesetzlichen oder behördlichen Verpflichtungen nachzukommen, z.B. Anordnungen und Verfügungen von Gerichten, Durchsetzungsmaßnahmen von Aufsichtsbehörden oder Strafverfolgungsbehörden. Dies gilt auch dann, wenn wir vernünftigerweise annehmen dürfen, dass wir einer entsprechenden Verpflichtung unterliegen. Wir geben Deine Personenbezogenen Daten auch zur Durchsetzung einer mit Dir bestehenden Vereinbarung weiter und, um die Rechte, Eigentum und Sicherheit der EMP-Gruppe, von Dir, von anderen Dritten, Nutzern unserer Plattformen oder der Allgemeinheit zu schützen.
* Wir haben ein berechtigtes Interesse daran, Deine Personenbezogenen Daten im Falle einer Umstrukturierung, einer Fusion, eines Verkaufs, eines Joint Ventures, einer Abtretung, einer Übertragung unseres Unternehmens oder von sonstigen Verfügungen über unser Unternehmen, unserer gesamten Vermögenswerte oder Wertpapiere oder Teile davon (einschließlich in Zusammenhang mit Insolvenz- oder dementsprechenden Verfahren) an Dritte zu übertragen. Dritte können beispielsweise auch Käufer oder deren Berater sein.
* Wir geben Deine Personenbezogenen Daten weiter, um unsere Geschäftsbedingungen oder andere mit Dir bestehenden Verträge durchzusetzen und um uns zur Verfügung stehende Rechtsmittel in Anspruch zu nehmen oder uns entstehende Schäden eingrenzen zu können, z.B. aufgrund gerichtlicher Anordnungen oder Verfügungen sowie bei der Beauftragung von Inkassounternehmen.

4\. DATENÜBERMITTLUNGEN IN DRITTLÄNDER
--------------------------------------

Deine Personenbezogenen Daten können aufgrund der globalen Ausrichtung der EMP-Gruppe in jedem Land, in dem wir Betriebsstätten unterhalten oder Dienstleister beauftragt haben, gespeichert und verarbeitet werden. Wenn Du unsere Plattformen verwendest, weißt Du, dass Deine Personenbezogenen Daten in Länder außerhalb des Wirtschaftsraums („EWR“) übermittelt werden können, wie z.B. die USA, in denen ggf. andere Datenschutzgesetze gelten als in Deinem Heimatland.  

Einige Länder außerhalb des EWR werden von der EU-Kommission als Länder mit einem angemessenen Datenschutzniveau entsprechend den EWR-Standards angesehen (die Liste dieser Länder findest Du [hier](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions_en). Für Datenübermittlungen aus dem EWR in solche Länder, die von der EU-Kommission nicht als Länder mit angemessenem Datenschutzniveau anerkannt sind (z.B. die USA), wenden wir zum Schutz Deiner Daten bei Datenübermittlungen die Standardvertragsklauseln der EU-Kommission an. Du kannst eine Kopie dieser Garantien erhalten, indem Du uns eine E-Mail schreibst (unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „ [KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker") “) oder die Standardvertragsklauseln unter diesem [Link](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32021D0914#d1e32-37-1) abrufst.

**Bitte beachte auch den Abschnitt “Datenübermittlungen in Drittländer” im Abschnitt „[LÄNDERSPEZIFISCHE ANHÄNGE](#Anker10 "zum Anker")“ dieser Datenschutzerklärung für Informationen zum Schutz Deiner Personenbezogenen Daten bei Datenübermittlungen in Länder außerhalb deines Heimatlandes**.

5\. SPEICHERFRIST FÜR DEINE PERSONENBEZOGENEN DATEN
---------------------------------------------------

Wir speichern Deine Personenbezogenen Informationen so lange, wie es hinsichtlich der Zwecke, für welche die Personenbezogenen Daten erhoben worden sind, erforderlich und gesetzlich zulässig ist.

Die Kriterien, anhand derer wir die Datenspeicherfrist ermitteln, beinhalten:

* Den Zeitraum, für den wir eine bestehende vertragliche Beziehung zu Dir haben und für den wir Dir unsere Plattformen zur Verfügung stellen (z.B. den Zeitraum, in dem Du einen Account bei uns hast und die Plattformen nutzt);
* Den Umstand, ob wir einer gesetzlichen Verpflichtung unterliegen (z.B. bestehen rechtliche Verpflichtungen, Geschäftsbriefe für eine gewisse Zeit zu speichern, bevor wir diese löschen können);
* Den Umstand, ob eine Löschung im Hinblick auf unsere rechtliche Position angebracht ist (z.B. in Hinblick auf geltende Haftungsbeschränkungen, Rechtstreitigkeiten oder behördliche Untersuchungen); und
* Richtlinien zuständiger Datenschutzbehörden.

6\. SENSIBLE PERSONENBEZOGENE DATEN
-----------------------------------

Wir bitten Dich, uns über unsere Plattformen oder über andere Wege keine sensiblen Personenbezogenen Daten (z.B. Sozialversicherungsnummer, Informationen über die rassische und ethnische Herkunft, Daten zum Sexualleben oder der sexuellen Orientierung, politische Meinungen, religiöse oder weltanschauliche Überzeugungen, Gesundheitsdaten, Gewerkschaftszugehörigkeit, Vorstrafen oder andere Informationen mit strafrechtlichen Hintergrund) zu senden oder zu offenbaren, sofern wir diese Informationen nicht explizit für bestimmte Zwecke anfordern.

7\. DEINE RECHTE
----------------

Du hast eine Vielzahl von Rechten (vorbehaltlich bestimmter Bedingungen und Ausnahmen), wenn es um Deine Daten geht. Kontaktiere uns, um diese Rechte geltend zu machen. Unsere Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")".  
  
Bitte gib in Deiner Nachricht an, welche Rechte Du geltend machen möchtest und welche Maßnahmen wir hinsichtlich Deiner Daten ergreifen sollen sowie auf welche konkreten Daten sich Deine Anfrage bezieht. Dadurch können wir Dein Anliegen schneller und effizienter bearbeiten.  
  
Es kann sein, dass wir zunächst von Dir weitere Informationen benötigen, um Dich zu identifizieren, bevor wir Deine Anfrage bearbeiten. Dies dient Deiner eigenen Sicherheit. Wir versuchen Deine Anfrage so schnell wie möglich und in jedem Fall innerhalb der gesetzlichen Fristen zu bearbeiten.  
  
**Wenn wir Deine Daten aufgrund „berechtigter Interessen“ oder für Zwecke der Direktwerbung verarbeiten, hast Du das Recht der Verarbeitung zu widersprechen (z.B. wenn Du keine Marketing-Newsletter, Marketing-Informationen und andere Marketing-Mitteilungen mehr erhalten möchtest).**  

| **Deine Rechte** | **Was bedeutet das?** |
| --- | --- |
| Recht informiert zu werden | Du hast das Recht präzise, transparente und leicht verständliche Informationen darüber zu erhalten, wie wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten und welche Rechte Du hast. Deshalb stellen wir Dir die Informationen in dieser Datenschutzerklärung zur Verfügung. |
| Auskunftsrecht | Du hast das Recht, Auskunft über Deine Personenbezogenen Daten (ob wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten) und weitere Informationen zu erhalten (wie z.B. die in dieser Datenschutzerklärung enthaltenen Informationen).  <br>Auf diese Weise kannst Du Dich vergewissern, dass wir Deine Personenbezogenen Daten im Einklang mit den Datenschutzgesetzen verarbeiten. |
| Recht auf Berichtigung | Du hast das Recht, Deine Personenbezogenen Daten berichtigen zu lassen, wenn sie unrichtig oder unvollständig sind. |
| Recht auf Löschung | Das Recht ist auch als „Recht auf Vergessenwerden“ bekannt und ermöglicht es Dir, die Löschung Deiner Personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn wir keinen rechtfertigenden Grund haben, die Daten weiter zu verarbeiten. Das Recht auf Löschung gilt nicht allgemein, sondern nur unter bestimmten Umständen. |
| Recht auf Einschränkung der Verarbeitung | Du hast das Recht die weitere Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten einzuschränken bzw. Deine Daten zu „sperren“. Wenn die Verarbeitung eingeschränkt ist, dürfen wir Deine Personenbezogenen Daten weiterhin speichern, aber nicht wie gewohnt weiterverarbeiten. Um sicherzustellen, dass Einschränkungen in Zukunft beachtet werden, führen wir Listen mit den Personen, die eine „Sperrung“ ihrer Personenbezogenen Daten verlangt haben. |
| Recht auf Datenübertragbarkeit | Du hast das Recht Deine Personenbezogenen Daten in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten sowie zu verlangen, dass diese Daten einen anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Dieses Recht gilt nur für Personenbezogene Daten, die Du uns bereitgestellt hast (und nicht für andere Daten), die wir mithilfe automatisierter Verfahren verarbeiten . |
| Widerspruchsrecht | Du hast unter bestimmten Umständen das Recht der Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten zu widersprechen, z.B. wenn wir Deine Personenbezogenen Daten nicht verarbeiten müssen, um einer vertraglichen oder sonstigen rechtlichen Verpflichtung nachzukommen. Du kannst z.B. Widerspruch gegen die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten für Zwecke der Direktwerbung einlegen. Wir dürfen Deine Personenbezogenen Daten dann weiterhin speichern, aber nicht mehr für die Zwecke verarbeiten, gegen die Du widersprochen hast. |
| Recht nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung - einschließlich Profiling - beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden | Du hast das Recht, dass Deine Personenbezogenen Daten nicht zu einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung beruhenden Entscheidung verarbeitet werden, die sich auf Dich auswirkt. Du hast z.B. das Recht, dass Deine Personenbezogenen Daten nicht dazu verarbeitet werden ein Profil von Dir zu erstellen, auf dessen Grundlage später automatisierte Entscheidungen getroffen werden, ohne dass eine Person an der Verarbeitung beteiligt ist. |
| Recht auf Beschwerde | Du hast das Recht, Dich bei einer Aufsichtsbehörde über die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren, insbesondere in dem Mitgliedstaat Deines gewöhnlichen Aufenthaltsorts, Deines Arbeitsplatzes oder des Orts des mutmaßlichen Verstoßes.  <br>Die Kontaktdaten der zuständigen **deutschen** Aufsichtsbehörde findest Du hier (gültig für alle App-Shops und Webseiten mit Ausnahme der unten aufgelisteten):  <br>Adresse: Die Landesbeauftragte für den Datenschutz Niedersachsen (Deutschland), Prinzenstraße 5, 30159 Hannover  <br>Telefonnummer: 0049511 120 – 4500.  <br>Fax: 0049511 120 – 4599.  <br>Email: poststelle@lfd.niedersachsen.de  <br>Webseite: https://www.lfd.niedersachsen.de |
| In **Belgien** (App-Shops “Large Popmerchandising België”, “Large Popmerchandising België en français” und www.large.be):  <br>Adresse: L'Autorité de protection des données (APD), Rue de la Presse 35, 1000 Bruxelles  <br>Telefonnummer: +32 (0)2 274 48 00  <br>Email: contact@apd-gba.be  <br>Webseite: https://www.datenschutzbehorde.be/ |
| In **Italien** (App-Shop “EMP Italia” und www.emp-online.it):  <br>Adresse: Garante per la Protezione dei Dati Personali, Piazza Venezia n. 11, 00187 Roma  <br>Telefonnummer: + 39 06 69 6771  <br>Email: protocollo@gpdp.it  <br>Webseite: https://www.garanteprivacy.it/ |
| In den **Niederlanden** (App-Shop “Large Popmerchandising Nederland” und www.large.nl):  <br>Adresse: Autoriteit Persoonsgegevens, PO Box 93374, 2509 AJ DEN HAAG  <br>Telefonnummer: +31 (0)70 - 888 85 00  <br>Fax: +31 (0)70 - 888 85 01  <br>Email: internationaal@autoriteitpersoonsgegevens.nl  <br>Webseite: https://autoriteitpersoonsgegevens.nl/ |
| In **Großbritannien** (App-Shop “EMP United Kingdom” und www.emp.co.uk):  <br>Adresse: Information Commissioner’s Office, Wycliffe House, Water Lane, Wilmslow, Cheshire SK9 5AF.  <br>Telefonnummer: 0303 123 1113.  <br>Webseite: https://ico.org.uk/make-a-complaint/ |
| Recht auf Widerruf der Einwilligung | Hast Du uns Deine Einwilligung zur Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten erteilt, hast Du das Recht diese jederzeit zu widerrufen. Widerrufst Du Deine Einwilligung, hat dies keine Auswirkungen auf die Zulässigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung. Dies umfasst auch das Recht, die Einwilligung in die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten für Marketingzwecke zu widerrufen. |

**Bitte beachte auch den Abschnitt “Deine Rechte” im Abschnitt "[LÄNDERSPEZIFISCHE ANHÄNGE](#Anker10 "zum Anker")" dieser Datenschutzerklärung für Informationen über die spezifischen Datenschutzrechte, die in Deinem Land gelten.**

8\. AKTUALISIERUNGEN DIESER DATENSCHUTZERKLÄRUNG
------------------------------------------------

Wir haben jederzeit das Recht, diese Datenschutzerklärung zu ändern. Wir werden Dich über alle wesentlichen Änderungen informieren, wenn wir eine vertragliche Beziehung zu Dir haben, andernfalls veröffentlichen wir von Zeit zu Zeit aktualisierte Versionen auf unserer Webseite. Den Zeitpunkt der letzten Überarbeitung dieser Datenschutzerklärung findest Du oben auf dieser Webseite unter „[LETZTE AKTUALISIERUNG](#)“. Änderungen dieser Datenschutzerklärung werden gültig, sobald wir auf oder über unsere Plattformen eine aktualisierte Fassung zur Verfügung stellen.

9\. KONTAKTDATEN
----------------

Soweit Du Fragen oder Anliegen zu dieser Datenschutzerklärung oder unserer Datenverarbeitung hast, kontaktiere uns bitte per E-Mail an [datenschutz@emp.de](mailto:datenschutz@emp.de) (gilt für Deutschland, d.h. den App-Shop „EMP Deutschland“ und www.emp.de) oder unter einer länderspezifischen E-Mail-Adresse. Wir haben [hier](https://www.emp.de/customer-service/terms-%26-conditions/terms-privacy-policy-4-email-adresses.html) eine Tabelle mit E-Mail-Adressen für jedes Land eingefügt.

Gerne kannst Du uns auch unter den folgenden Adressen schreiben :

|     |     |
| --- | --- |
| **Deutschland**  <br>(für alle App-Shops und Webseiten mit Ausnahme der unten aufgelisteten) | E.M.P. Merchandising Handelsgesellschaft mbH  <br>Darmer Esch 70a  <br>49811 Lingen  <br>Deutschland |
| **Belgien**  <br>(App-Shops “Large Popmerchandising België”, “Large Popmerchandising België en français” und www.large.be) | Large Popmerchandising BVBA  <br>Middelmolenlaan 175 postvak 23  <br>2100 Antwerpen  <br>België |
| **Italien**  <br>(App-Shop “EMP Italia” und www.emp-online.it) | EMP Mailorder Italia S.r.l.  <br>Via XX Settembre 70/G  <br>37036 SAN MARTINO B.A. - VR –  <br>Italia |
| **Niederlande**  <br>(App-Shop “Large Popmerchandising Nederland” und www.large.nl) | Large Popmerchandising BV  <br>Schenkkade 50 K  <br>2595 AR Den Haag  <br>Nederland |
| **Großbritannien**  <br>(App-Shop “EMP United Kingdom” und www.emp.co.uk) | EMP Mail Order UK Ltd.  <br>c/o Francis Clark LLP  <br>Melville Building East  <br>Unit 18, 23 Royal William Yard  <br>Plymouth  <br>Devon  <br>PL1 3GW  <br>United Kingdom |

**Datenschutzbeauftragter:**  
Du kannst unseren Datenschutzbeauftragten unter folgender Adresse direkt kontaktieren:  
Datenschutzbeauftragter  
André Bosse  
Darmer Esch 70a  
49811 Lingen  
DEUTSCHLAND  
Telefonnummer: 0049 591 - 9 14 310  
E-Mail: datenschutz@emp.de oder siehe [hier](https://www.emp.de/customer-service/terms-%26-conditions/terms-privacy-policy-4-email-adresses.html) eine Liste länderspezifischer E-Mail-Adressen.  

**Wir weisen darauf hin, dass E-Mail-Mitteilungen nicht immer sicher sind und Deine E-Mails an uns deshalb keine Informationen über Kreditkarten oder andere sensible Informationen enthalten sollten.**  

10\. LÄNDERSPEZIFISCHE ANHÄNGE
------------------------------

### 10.1 Großbritannien

#### DATENÜBERMITTLUNGEN IN DRITTLÄNDER

Die Länder des EWR werden von Großbritannien als Länder mit einem angemessenen Datenschutzniveau angesehen. Aus diesem Grund sind Übermittlungen Deiner Personenbezogenen Daten aus Großbritannien in ein EWR-Land derzeit zulässig. Darüber hinaus sind Übermittlungen Personenbezogener Daten in nicht EWR-Länder derzeit gestattet, wenn das entsprechende Land von der EU-Kommission als ein Land mit angemessenem Datenschutzniveau gemäß den EWR-Standards anerkannt wurde (die Liste dieser Länder findest Du [hier](https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions_en)).  

Für Datenübermittlungen von Großbritannien in solche Länder, die von der EU-Kommission nicht als Länder mit angemessenen Datenschutzniveau anerkannt werden (z.B. die USA), dienen die Standardvertragsklauseln der EU-Kommission für die Übermittlung Personenbezogener Daten an Drittländer derzeit in Großbritannien als geeignete Garantie für die entsprechende Datenübermittlung. Wir wenden diese Standardvertragsklauseln an, wenn wir Deine Personenbezogene Daten in Länder übermitteln, die von Großbritannien nicht als solche mit angemessenen Datenschutzniveau anerkannt sind. Du kannst eine Kopie dieser Garantie erhalten, indem Du uns unter [dataprotection@emp.co.uk](mailto:dataprotection@emp.co.uk) kontaktierst oder die Standardvertragsklauseln unter diesem [Link](https://commission.europa.eu/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/standard-contractual-clauses-scc_en).  

#### DEINE RECHTE

**Deine Datenschutzrechte, wenn Du Dich in Großbritannien befindest oder Deine Personenbezogenen Daten von EMP Mail Order UK Ltd. verwaltet werden:**  

Du hast eine Vielzahl von Rechten (vorbehaltlich bestimmter Bedingungen und Ausnahmen), wenn es um Deine Personenbezogenen Daten geht. Kontaktiere [dataprotection@emp.co.uk](mailto:dataprotection@emp.co.uk), um diese Rechte geltend zu machen. Unsere weiteren Kontaktdaten findest Du im Abschnitt „[KONTAKTDATEN](#Anker9 "zum Anker")“.  

**Wenn wir Deine Daten aufgrund „berechtigter Interessen“ oder für Zwecke der Direktwerbung verarbeiten, hast Du das Recht der Verarbeitung zu widersprechen (z.B. wenn Du keine Marketing-Newsletter, Marketing-Informationen und andere Marketing-Mitteilungen mehr erhalten möchtest)**.

|     |     |
| --- | --- |
| **Deine Rechte** | **Was bedeutet das?** |
| Recht informiert zu werden | Du hast das Recht präzise, transparente und leicht verständliche Informationen darüber zu erhalten, wie wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten und welche Rechte Du hast. Deshalb stellen wir Dir die Informationen in dieser Datenschutzerklärung zur Verfügung. |
| Auskunftsrecht | Du hast das Recht, Auskunft über Deine Personenbezogenen Daten (ob wir Deine Personenbezogenen Daten verarbeiten) und weitere Informationen zu erhalten (wie z.B. die in dieser Datenschutzerklärung enthaltenen Informationen).  <br>Auf diese Weise kannst Du Dich vergewissern, dass wir Deine Personenbezogenen Daten im Einklang mit den Datenschutzgesetzen verarbeiten. |
| Recht auf Berichtigung | Du hast das Recht, Deine Personenbezogenen Daten berichtigen zu lassen, wenn sie unrichtig oder unvollständig sind. |
| Recht auf Löschung | Das Recht ist auch als „Recht auf Vergessenwerden“ bekannt und ermöglicht es Dir, die Löschung Deiner Personenbezogenen Daten zu verlangen, wenn wir keinen rechtfertigenden Grund haben, sie weiter zu verarbeiten. Das Recht auf Löschung gilt nicht allgemein, sondern nur unter bestimmten Umständen. |
| Recht auf Einschränkung der Verarbeitung | Du hast das Recht die weitere Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten einzuschränken bzw. Deine Daten zu „sperren“. Wenn die Verarbeitung eingeschränkt ist, dürfen wir Deine Personenbezogenen Daten weiterhin speichern, aber nicht wie gewohnt weiterverarbeiten. Um sicherzustellen, dass Einschränkungen in Zukunft beachtet werden, führen wir Listen mit den Personen, die eine „Sperrung“ ihrer Personenbezogenen Daten verlangt haben. |
| Recht auf Datenübertragbarkeit | Du hast das Recht Deine Personenbezogenen Daten in einem strukturierten, gängigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten sowie zu verlangen, dass diese Daten einen anderen Verantwortlichen übermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist. Dieses Recht gilt nur für Personenbezogene Daten, die Du uns bereitgestellt hast (und nicht für andere Daten), die wir mithilfe automatisierter Verfahren verarbeiten . |
| Widerspruchsrecht | Du hast unter bestimmten Umständen das Recht der Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten zu widersprechen, z.B. wenn wir Deine Personenbezogenen Daten nicht verarbeiten müssen, um einer vertraglichen oder sonstigen rechtlichen Verpflichtung nachzukommen. Du kannst z.B. Widerspruch gegen die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten für Zwecke der Direktwerbung einlegen. Wir dürfen Deine Personenbezogenen Daten dann weiterhin speichern, aber nicht mehr für die Zwecke verarbeiten, gegen die Du widersprochen hast. |
| Recht nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung - einschließlich Profiling - beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden | Du hast das Recht, dass Deine Personenbezogenen Daten nicht zu einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung beruhenden Entscheidung verarbeitet werden, die sich auf Dich auswirkt. Du hast z.B. das Recht, dass Deine Personenbezogenen Daten nicht dazu verarbeitet werden ein Profil von Dir zu erstellen, auf dessen Grundlage später automatisierte Entscheidungen getroffen werden, ohne dass eine Person an der Verarbeitung beteiligt ist. |
| Recht auf Beschwerde | Du hast das Recht, Dich bei der britischen Aufsichtsbehörde („**ICO**“) über die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten durch uns zu beschweren. Die Kontaktdaten des ICO lauten:  <br>Adresse: Information Commissioner’s Office, Wycliffe House,  <br>Water Lane, Wilmslow, Cheshire SK9 5AF.  <br>Telefonnummer: 0303 123 1113.  <br>Webseite: https://ico.org.uk/make-a-complaint/ |
| Recht auf Widerruf der Einwilligung | Hast Du uns Deine Einwilligung zur Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten erteilt, hast Du das Recht diese jederzeit zu widerrufen. Widerrufst Du Deine Einwilligung, hat dies keine Auswirkungen auf die Zulässigkeit der bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung. Dies umfasst auch das Recht, die Einwilligung in die Verarbeitung Deiner Personenbezogenen Daten für Marketingzwecke zu widerrufen. |

Navigation

15%

Rabatt

E-Mail Newsletter

Greif einen 15%\* Gutschein ab, wenn du dich jetzt anmeldest! [Mehr Infos](https://www.emp.de/newsletter)

 Deine Email-Adresse

Ich bin damit einverstanden, den EMP-Newsletter zu erhalten und willige ein, dass die E.M.P. Merchandising Handelsgesellschaft mbH meine personenbezogenen Daten verarbeitet um mich individuell und regelmäßig über ihr Angebot zu informieren. Die Verarbeitung meiner personenbezogenen Daten erfolgt entsprechend den Bestimmungen in der [Datenschutzerklärung](https://www.emp.de/on/demandware.store/Sites-GLB-Site/de_DE/Raffle-ShowCondition?contentId=terms-privacy-policy)

[Hier](https://www.emp.de/on/demandware.store/Sites-GLB-Site/de_DE/EmarsysNewsletter-EmailUnsubscribeConfirmation) kann ich mich vom Newsletter wieder abmelden.

Anmelden

\*4 Wochen gültig. Nur online einlösbar. Nicht mit anderen Aktionen kombinierbar. Nach Codeeingabe wird dir der Rabatt automatisch im Warenkorb abgezogen. Bücher, Medien, Tickets, Rammstein, Die Ärzte, Die Toten Hosen, Feine Sahne Fischfilet, Broilers, New Balance, Böhse Onkelz, Funko Pop!, Gutscheine & Artikel, die einen Spendenbeitrag beinhalten, sind von der Aktion ausgeschlossen.

Unser Kundenservice ist für dich da

Kundenservice ist am nächsten Tag wieder erreichbar von 09:00 Uhr bis 14:00 Uhr. [Mehr Infos](https://www.emp.de/kontakt)

Live-Chat starten

Kundenservice

Angebote für dich

Über EMP

Community

Zahlungsarten

Rechnung.
---------

Kaufe dir heute ein neues Lieblingsteil und bezahle es einfach später innerhalb von 30 Tagen. So kannst du es dir noch einmal genau anschauen, bevor du es bezahlst.

Und so geht’s:

* Wähle “Rechnung” als Zahlungsart an der Kasse aus.
* Nach dem Kauf erhältst du deine Zahlungsinformation per E-Mail. Diese kannst du bequem in unserer App oder online bezahlen. Du kannst eine Zahlung übrigens auch vorübergehend pausieren, wenn es einmal ein Problem gibt.
* Solltest du Ware zurückschicken wollen, kannst du ganz einfach deine Retouren in der Klarna Appvormerken, um die Rechnung zu pausieren bis die Retouren abgewickelt sind. Wir aktualisieren deine Rechnung, sobald die Ware beim Händler eingetroffen ist.

Ratenkauf.
----------

Kaufe heute ein und teile die Kosten in feste oder flexible Raten bis zu 24 Monate auf.

* Für den Klarna Ratenkauf ist keine vorherige Registrierung erforderlich. Du kannst dich direkt an der Kasse für diese Bezahlmethode entscheiden.
* Die Anzahl der Raten, die dir für deinen Einkauf zur Verfügung stehen, sowie Kosten und Bedingungen werden dir beim Checkout angezeigt.
* Unser Tipp: Lade dir die Klarna App herunter. So behältst du immer die volle Kontrolle und Übersicht über deine Zahlungen.

Sofort bezahlen.
----------------

Bezahle deinen Einkauf direkt - mit deiner Karte oder deinem Bankkonto. Hierfür bieten wir dir folgende Optionen:

* Sofortüberweisung: Wenn du mit Klarna Sofortüberweisung bezahlst, kannst du ganz einfach, schnell und sicher mit deinen Online-Banking-Daten bezahlen – ganz ohne Registrierung, einfach smoooth.
* Lastschrift: Bezahle deine Bestellungen per Lastschrift. Gib’ einfach deine Bankdaten ein und die Abbuchung erfolgt wenig später von deinem Bankkonto.

Vorkasse

Nachnahme

Versender

EMP App

Lade dir jetzt kostenlos unsere neue EMP App runter und genieße die vielen neuen Funktionen und Vorteile!

Awards & Partner

A Warner Music Group Company

Sicherheit

Rechtliches

Alle Preise inkl. gesetzlicher Mehrwertsteuer, zzgl. [Versandkosten](javascript:)

© 1986-2024 E.M.P. Merchandising Handelsgesellschaft mbH

 EMP Online Shops
